3渦旋恐混戰！南海低壓增強存變數 「鹿」死誰手？

本港日前才送走迷你風暴「洛克」，南海未來數天再有低壓區發展，但因西北太平洋有另外兩股熱帶氣旋「納沙」和「奧鹿」，三個渦旋可能互相影響，令南海低壓區的發展和動向更添變數。天文台暫料本周五（28日）的天氣較不穩定，「大致多雲，有幾陣驟雨」，表明周五及周末實際天氣如何，「要視乎南海低壓區與菲律賓以東的納沙的發展及兩者的相互作用」。

記者 李鈺廷

天文台預計，南海中至北部的廣闊低壓槽會發展為低壓區，未來兩三日會繼續發展，而菲律賓以東的熱帶氣旋納沙則逐漸北移，趨向台灣以東海域。天文台指出，南海的潛在低壓區可能與納沙出現相互作用，其發展及動向存在不確定性。

兩股低壓系統若相距太近，便可能互相影響各自的路徑和強度，學術上稱為「籐原效應」。天文台科學主任莊思寧回覆《蘋果》查詢時解釋，兩股低壓系統通常會圍繞它們的中間點，逆時針移動；過程中，較弱的低壓系統，強度或會被削弱，甚至被吞併

暫時係遠d嗰個勁d

LM

仆你個街~我星期日飛台灣

納沙同奧鹿無咩可能啦。。。。
個距離差咁q遠

星期一二打八號

老實講， 1，2難d 成到形都可能係六日

要8號呀, 等星期六日天文台施捨俾你啦

我星六飛台灣

哈哈哈哈哈哈哈

其實宜家使唔使掛風？ 搭船果d會點？